【央視踢爆】平價蛋用色素扮走地雞蛋 過量可損視網膜

央視在昨日「國際消費者權益日」，舉行一年一度的「315」打假晚會，其中較受大眾關注的無良商品，是「化妝」走地雞（土雞）蛋。新京報引述央視的報道指，有不良商人在餵雞的飼料中添加色素，來控制雞蛋的蛋黃顏色，進而將普通的雞蛋「加工」冒充高價的走地雞蛋販售。有業者受訪時竟稱，添加的色素只要在適當範圍內，不會影響人體健康。有研究指大量攝取斑蝥黃，可導致色素積聚於視網膜。
報道指，在湖北武漢的超市，許多銷售員都會解釋，走地雞蛋之所以比一般雞蛋價格貴一倍，是因為走地雞的養殖過程特別，不是現代化籠養，而是自然散養；餵的不是合成飼料，而是五穀雜糧。銷售人員甚至當場拿出兩枚雞蛋作對比實驗，土雞蛋的「蛋黃顏色更紅」，來顯示所售的走地雞蛋比一般雞蛋要好。
而一些網購平台，走地雞也頗受歡迎，例如：「山海味道」走地雞蛋，宣稱雞隻在橡子樹下散養、自由覓食，一輩子生長在橡子樹下，只吃橡子這種野生綠色飼料。
不過，據蓮田食品開發有限公司合作養殖場負責人表示，雞蛋的顏色是可以用「色素將其變紅」，而讓蛋黃變紅的色素，是一種叫作「斑蝥黃（角黃素）」的飼料添加劑。
報道稱，中國農業部發佈的第2045號「飼料添加劑品種目錄（2013）」裏，斑蝥黃可作為着色劑在家禽飼料中添加使用；而目前官方還未出台走地雞蛋等相關標準，根本沒有罰則。
而根據香港政府食物安全中心的資料，斑蝥黃在本港亦屬准許於食物內使用的染色料，是一種帶橙紅色的類胡蘿蔔素色素 ，存在於一些食物中。不過，部份研究指出大量攝取斑蝥黃，可導致色素積聚於視網膜。
該位養殖場負責人稱，這種添加劑對使用量沒有具體限制，只要在適當範圍內，不會影響人體健康。而走地雞蛋沒有法規，因為沒有國家標準，也沒有固定的權威解釋說走地雞蛋是甚麼樣，「都是老百姓自己說的，就像家鄉話講，在東北叫笨雞蛋，南方叫草雞蛋，廣東叫走地雞蛋」。
至於橡子樹下散養雞，報道稱，負責供應散養雞蛋的河北館陶縣振堂蛋雞養殖有限公司生產地，現場沒看到橡子樹，也沒有散養的走地雞，該公司出產的雞蛋、全部都是「籠養雞蛋」。

不意外

中國又贏

「鮮土」雞蛋
唔係鮮土雞蛋
鮮土係佢牌子

推

呢啲就踢爆
發霉野食就唔講

又贏

果邊有人嘈 呢邊冇

sad but true

無嘢係真 總之

成段嘢都係話畀你聽呢啲食用色素係合法而且要食過量先會有害你放心食啦